【捷報】海港城第三季零售額跌35% 歷來最差

【護旗不力】海港城第三季零售額跌35% 歷來最差 (13:05)

文章日期：2019年11月4日

本港零售銷售貨值連跌8個月，最新9月報跌18.3%，銀河聯昌證券報告指出，九龍倉置業（1997）旗下海港城及時代廣場由於位處經常發生示威地區，海港城第三季零售銷售跌幅高達35%，時代廣場第三季零售銷售跌幅亦達30%﹔首三季方面，海港城零售銷售跌幅將達11.6%，而時代廣場則要跌11.8%，均差於該行預期。

據銀河聯昌證券中港房地產研究主管鄭懷武表示，相信兩個商場全年的零售銷售亦有機會跌達15至20%，主要由於去年本港重要基建像港珠澳大橋及高鐵開通後，帶來的高基數效應，示威令到國內旅客減少，而海港城的旅客中至少60%至70%主要為內地客。

該行指出，9月零售銷售貨值跌18.3%至299億元，主要是受到特別是中國旅客的訪港旅客跌34.2%影響，相信10月的零售數據或更差，主要由於愈趨激進的社會事件，以及去年因開通了高鐵、港珠澳大橋的影響，導致第四季零售銷售數據基數較高，而在黃金周首日已見內地旅客下降了六成。

不完美，可接受，要改進

35%咁少起碼要65%

仲係跌咁少

起馬跌夠8成先叫攬炒啦

要跌到0

一步一步嚟啦

捷報

仍需努力

九龍倉吳光正好支持林鄭架，得償所願

35% 咁少
要繼續努力

平日仲有五日生意做跌唔到太多

35%老實講好少，出面基本一半以上

唔合格

仲有第四季，明年第一季先係重點

海港城外街名店街全部唔啱消防規例
所有fire hydrant 唔可以搵個louver鎖住

唔知吳光正先生知唔知呢

咁就要全民唱住歌入去爆買捧場刺激經濟喇

應該搞吓星期一至五嘅活動
等佢再跌多d

平日都好多蝗去架

其實要搞商場, 根本遊客區高級商場係首要, 海港城, K11 , IFC呢D搞死無損失

35咋，

[經濟攬炒] 佔21.5% GDP嘅物流業先係經濟命脈呀！

要剩番3.5%先收貨

師兄唔好咁心急年尾都未到

Wtf

成績未如理想，宜加倍努力

李嘉欣.jpg

年尾正常大家預出bonus / double pay
通常買野都會爽手好多
今年真係
大家就算有得出double pay / bonus
拎去助養小朋友 / 旅行 / 乜撚都好,唔好留係香港買野

十月應該仲慘，黨鐵帶頭宵禁

海港城 - 九倉
K11 - 新世界
IFC - 恆基

無一個係黨鐵同新鴻基 , 你鬼黎架 ?

我要唔見晒自由行

你同警察講

抵撚死，而家揸旗嗰個係大劉以前條女

包家家門不幸

臨老晩節不保

姐係仲有7成可以跌

唔夠50%唔合格

一日廣東道仲係道就收皮啦

係到

咁少，要再努力

好想快d到聖誕

用香港嘅地方黎賣啲奶支那客嘅嘢，你零售額低關我撚事 你有當過香港人係你啲客咩

終於有人請 屌那星一直唔見有人講佢
之前一直唔黎尖沙咀
299億 邊到夠佢黎？

九倉咪土共囉

海港城+新港中心+新太陽+1881+isquare+k11+sogo
尖沙咀區係零售業春袋中既春袋
貴價野影響零售數字一定係最大

你以為啦 仲有好多人繼續幫襯連卡佛

仲有成65%喎屌

好撚多大陸狗

連卡fuck不嬲多支那人幫襯

無記錯未入過海港城和理shop 係咪自爆

太少

太少, 跌35倍唔該

繼續努力

唔好畀佢停

同意啊啊

食屎啦佢地

agree！

咁少？

可以再好啲

海港城真係支那蝗虫集中地

fyi天星都係九倉架

不完美，可接受

佢地廁所咁正，無理由唔去爆石
購物就不了

習曱甴

有幾差
恒指幾點啊？ccl幾多啊？
廢就廢啦

可接受, 需改善

黨鐵同新鴻基好撚驚 , 攪土共先啦

每個星期去尖沙咀行街

當初自己放棄本地客
要還㗎DNLM

你啱
同埋天星而家過海仲係兩個幾真係開善堂咁(？
又唔係好多cam